<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru"
     xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
     xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru"
     version="2.0">
    
    <item turbo="true">
      <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
      <turbo:source>https://lessons.engaud.com/Spotlight2p54p55.html</turbo:source>
      <turbo:topic>Spotlight 2. Урок 26. Стр. 54-55</turbo:topic>
      <title>Spotlight 2. Урок 26. Стр. 54-55</title>
      <link>https://lessons.engaud.com/Spotlight2p54p55.html</link>
      <pubDate>Fri, 19 Nov 2021 07:00:00 GMT</pubDate>
       
      <yandex:related type="infinity">
         
        <link url="https://lessons.engaud.com/Spotlight2p52p53.html">Следующая статья: Spotlight 2. Урок 25. Стр. 52-53</link>
        
        
        
      </yandex:related>
      
      
      <turbo:content><![CDATA[<h2 id="Тема-урока-Модуль-2-–-My-Favourite-Food-Часть-2"><a href="#Тема-урока-Модуль-2-–-My-Favourite-Food-Часть-2" class="headerlink" title="Тема урока: Модуль 2 – My Favourite Food! Часть 2."></a>Тема урока: Модуль 2 – My Favourite Food! Часть 2.</h2><p><img src="/images/spotlight2p54p55.jpg" alt=" My Favourite Food! Урок 6b (с. 54–55)"></p><h3 id="Словарный-запас-для-записи-в-тетрадь"><a href="#Словарный-запас-для-записи-в-тетрадь" class="headerlink" title="Словарный запас для записи в тетрадь"></a>Словарный запас для записи в тетрадь</h3><ol><li>hurry[ˈhʌrɪ]   - спешить, торопиться</li><li>come and see[kʌm  ænd siː]  -  приходи и посмотри</li><li>just [dʒʌst] - только</li><li>for  [fɔː] - для</li><li>with [wɪð] - с</li><li>lots to eat [lɒts tuː  iːt]  -  много еды</li><li>to make a wish [tuː  meɪk  ə wɪʃ]  - чтобы загадать желание<br>c -&gt; [k]  cake<br>ch -&gt; [tʃ] chocolate</li></ol><div class="video-container"><iframe src="https://www.youtube.com/embed/BcOu6R8beyQ" frameborder="0" loading="lazy" allowfullscreen></iframe></div><p><a href="/Spotlight2p56p57.html">Следующий урок</a><br><a href="/Spotlight2p52p53.html">Предыдущий урок</a></p><p>Урок 6b (с. 54–55)</p><p>Задачи урока: повторить грамматические<br>структуры и лексику модуля; научить детей читать<br>букву c на примере изученных слов; развивать<br>навыки говорения, аудирования и письма, развивать мелкую моторику.<br>Активная лексика/структуры: I like chips. I don’t<br>like bananas, предлоги to, from.<br>Лексика для рецептивного усвоения: eat, Hurry,<br>hurry. Here you are.<br>Оснащение урока: плакат модуля 2; картинки с<br>изображением продуктов для всех учащихся;<br>ножницы.</p><p> Начало урока</p><ol><li>На доске висит плакат модуля 2. Учащиеся<br>повторяют названия напитков и еды. Учитель<br>спрашивает, какая у них любимая еда.<br>Например: Учитель: Nastya, what’s your<br>favourite food?<br>Настя: (My favourite food is)<br>chocolate cake!</li><li>Включается запись песни Happy birthday to you<br>из урока 6a. Дети поют песню, встав в круг.<br>Учитель проверяет домашнее задание, если<br>оно было задано.</li><li>Учитель пишет на доске крупно номер страницы «54» и говорит: Open your books at page<br>fifty-four</li></ol><p> Отработка и закрепление лексики/ структур</p><ol start="4"><li><p>С. 54, упр. 1. Учитель обращает внимание<br>детей на картинку. Показывая на улыбающегося мальчика, учитель спрашивает: Look! Is he<br>happy? — и ждёт ответа от детей: Yes. Учитель<br>читает слова мальчика: I like chips. Затем<br>учитель задаёт вопрос о втором мальчике: Is he<br>happy? — и ждёт ответа от детей: No. Учитель<br>читает слова второго мальчика: I don’t like<br>bananas! Дети повторяют предложения,<br>показывая мимикой настроение мальчиков,<br>изображённых на картинке.</p></li><li><p>Класс делится на две группы. Учитель раздаёт<br>детям картинки. Дети из первой группы говорят, что они любят, а дети из второй группы<br>говорят, что они не любят из еды, которую они<br>видят на своих картинках. Учитель просит<br>детей мимикой и жестами показывать настроение, когда они говорят: I like (chips). I don’t like<br>(ice cream). Упражнение повторяется до тех<br>пор, пока все дети не примут участие в игре.<br>Наконец учитель просит детей выбрать две<br>картинки с изображением еды, которую они<br>любят и которую не любят. Дети говорят о том,<br>что им нравится или не нравится.</p></li><li><p>С. 54, упр. 2. Включается запись упражнения.<br>Учитель обращает внимание детей на<br>произношение буквы c в слове cake — /k/ и<br>сочетания букв ch в слове chocolate — //. Дети<br>слушают и повторяют хором и индивидуально.<br>Учитель следит за правильностью произношения и интонации.</p></li><li><p>С. 54, упр. 3. Учитель произносит слова одно<br>за другим. Дети слушают и повторяют хором и<br>индивидуально. Учитель следит за правильностью произношения. Затем дети открывают<br>тетради и записывают слова в две колонки.<br>Учитель проверяет ответы.<br>Примечание. Словари дают два варианта<br>чтения сочетания ch в слове sandwich: // и //.</p></li><li><p>С. 55, упр. 4. В «Рабочей тетради» дети находят<br>страницу Module 2 в разделе Craftwork Sheets<br>и аккуратно вырезают ее, чтобы не выпала<br>парная страница. Учитель говорит детям, что<br>они будут делать поздравительную открытку<br>«С днём рождения!». Он показывает детям<br>открытку, которую сделал сам. Учитель<br>объясняет детям значение предлогов to и<br>from. Затем он показывает детям, как вырезать<br>и подписать открытку. Учитель подходит к<br>детям, помогает им и задаёт вопросы. Для<br>создания комфортной атмосферы учитель<br>может включить любую песню из модуля.</p></li><li><p>По окончании работы дети читают свои<br>открытки. Кроме того, дети могут ими<br>обменяться и поздравить друг друга с днём<br>рождения: Happy birthday! Затем организуется<br>выставка открыток. Учитель напоминает<br>детям, как сделать запись об открытке в их<br>«Языковом портфеле». </p></li><li><p>С. 55, упр. 5. Учитель обращает внимание<br>учащихся на картинку, затем включается<br>запись песни. Дети слушают и узнают знакомые слова. Во время второго прослушивания<br>учитель просит детей поднимать картинки<br>party, burgers, biscuits, bananas, pizza, sandwiches, candles, cake, когда они слышат соответствующие слова. Затем учитель проверяет, как учащиеся поняли содержание.<br>После этого дети следят за текстом и<br>проговаривают слова за учителем, а потом<br>поют песню одновременно с записью на<br>кассете.<br>(Дополнительные рекомендации по работе с<br>песней даны в Предисловии.)<br>Примечание. Эта песня включена в школьную<br>пьесу. Если учитель планирует поставить<br>пьесу, необходимо уделить работе с песней<br>больше времени.</p></li></ol><p> Конец урока</p><ol start="11"><li>На доске нарисован торт со свечами. Учитель<br>спрашивает детей: What’s this? Дети отвечают:<br>A cake. Учитель объясняет детям, что сейчас<br>они будут отмечать день рождения. Дети<br>решают, что из еды у них будет на празднике.<br>Учитель записывает названия продуктов на<br>доске, например: chocolate cake, chips, burgers,<br>sandwiches, biscuits и т. д. Дети повторяют<br>слова хором и индивидуально.</li><li>Учитель просит отдельных учащихся подойти к<br>доске. Он называет слова, а ученик должен<br>показать на соответствующее слово, а затем<br>повторить его.</li></ol><p>Рабочая тетрадь</p><p>В классе или дома выполняются упражнения из<br>«Рабочей тетради» (с. 29, упр. 3, 4). Прежде<br>чем задать упражнения на дом, учитель<br>объясняет, как их выполнять.</p><p><a href="/Spotlight2p56p57.html">Следующий урок</a><br><a href="/Spotlight2p52p53.html">Предыдущий урок</a></p> ]]></turbo:content>
      
     </item>
    
</rss>
